<!--AS I EXPAND THIS COURSE,
I WILL LOOK FOR A BETTER ALTERNATIVE TO PUTTING EVERY SENTENCE OF EVERY LESSON IN THIS XML FILE.
OTHERWISE, LOADING LATER LESSONS MAY GET TO BE TOO SLOW BECAUSE OF ALL THE LINES THAT NEED TO BE PARSED.-->

<resources>
    <string name="app_name">Study Chinese</string>
    <string name="panda_content_description">An attentive panda sitting on a bamboo bench in the forest.</string>
    <string name="lesson_number">Lesson #</string>
    <string name="instructions">Enter desired lesson number and click on panda.</string>
    <string name="of">of</string>
    <string name="lesson_title">Lesson</string>
    <string name="level">Level</string>

    <!--Lesson text follows. Each lesson contains ten sentences.-->

    <array name="course">

        <!--LEVEL ONE (Lessons 1-15)-->

        <!--Lesson 1-->
        <item name="l1s1">好。Hǎo. Good, okay.</item>
        <item name="l1s2">不好。Bù hǎo. Not good, not okay.</item>
        <item name="l1s3">好不好？Hǎo bù hǎo? Okay?</item>
        <item name="l1s4">很好。Hěn hǎo. Very good.</item>
        <item name="l1s5">你好。Nǐ hǎo. Hello.</item>
        <item name="l1s6">你好吗？Nǐ hǎo ma? Are you well?</item>
        <item name="l1s7">你们好。Nǐ men hao. Hi, guys.</item>
        <item name="l1s8">你们好吗？Nǐ men hǎo ma? Are you guys well?</item>
        <item name="l1s9">我很好。Wǒ hěn hǎo. I am very good.</item>
        <item name="l1s10">我们很好，谢谢。Wǒ men hěn hǎo, xiè xie. We are very good, thanks.</item>

        <!--Lesson 2-->
        <item name="l2s1">我们在哪儿？Wǒ men zài nǎ’er? Where are we?</item>
        <item name="l2s2">我们在饭店。Wǒ men zài fàn diàn. We are at a restaurant.</item>
        <item name="l2s3">你吃什么？Nǐ chī shén me? What are you eating?</item>
        <item name="l2s4">我吃米饭，你呢？Wǒ chī mǐ fàn, nǐ ne? I am eating rice, what about you?</item>
        <item name="l2s5">我不想吃。Wǒ bù xiǎng chī. I do not want to eat.</item>
        <item name="l2s6">你喝水吗？Nǐ hē shuǐ ma? Are you drinking water?</item>
        <item name="l2s7">我不喜欢水。Wǒ bù xǐ huan shuǐ. I do not like water.</item>
        <item name="l2s8">我喝茶。Wǒ hē chá. I am drinking tea.</item>
        <item name="l2s9">这是什么菜？Zhè shì shén me cài? What dish is this?</item>
        <item name="l2s10">这是水果，它很好吃！Zhè shì shuǐ guǒ, tā hěn hǎo chī! This is fruit, it is very
            delicious!
        </item>

        <!--Lesson 3-->
        <item name="l3s1">我叫鲁迅。Wǒ jiào Lǔ Xùn. My name is Lu Xun.</item>
        <item name="l3s2">你叫什么名字？Nǐ jiào shén me míng zì？ What is your name?</item>
        <item name="l3s3">我喜欢你的名字。Wǒ xǐ huān nǐ dí míng zì. I like your name.</item>
        <item name="l3s4">你住在哪儿？Nǐ zhù zài nǎ ér？Where do you live?</item>
        <item name="l3s5">我住在中国。Wǒ zhù zài Zhōng Guó. I live in China.</item>
        <item name="l3s6">我爱中国。Wǒ ài Zhōng Guó. I love China.</item>
        <item name="l3s7">我爸爸是中国人。Wǒ bà bà shì Zhōng Guó rén. My father is Chinese.</item>
        <item name="l3s8">他妈妈是老师。Tā mā mā shì lǎo shī. His mother is a teacher.</item>
        <item name="l3s9">她会说汉语。Tā huì shuō hàn yǔ. She can speak Chinese.</item>
        <item name="l3s10">中国人都会说汉语。Zhōng Guó rén duō huì shuō hàn yǔ. Chinese people can all speak Chinese.</item>

        <!--Lesson 4-->
        <item name="l4s1">你有几个苹果？Nǐ yǒu jǐ gè píng guǒ? How many apples do you have?</item>
        <item name="l4s2">我有一个苹果。Wǒ yǒu yī gè píng guǒ. I have one apple.</item>
        <item name="l4s3">他有三个儿子。他们很小。Tā yǒu sān gè ér zi. Tā men hěn xiǎo. He has three sons. They are very little.</item>
        <item name="l4s4">她有五个女儿。她们很大。Tā yǒu wǔ gè nǚ ér. Tā men hěn dà. She has five daughters. They are very big.</item>
        <item name="l4s5">他们有四个儿子和六个女儿。Tā men yǒu sì gè ér zi hé liù gè nǚ ér. They have four sons and six daughters.</item>
        <item name="l4s6">你的电话是多少？Nǐ de diàn huà shì duō shǎo? What is your phone number?</item>
        <item name="l4s7">我的电话是一二三四五六七八九零。Wǒ de diàn huà shì yī èr sān sì wǔ liù qī bā jiǔ líng. My phone number is 1234567890.</item>
        <item name="l4s8">我能打电话吗？Wǒ néng dǎ diànhuà ma? May I make a phone call?</item>
        <item name="l4s9">没关系。Méi guān xì. That is all right.</item>-->
        <item name="l4s10">再见。Zài jiàn. Goodbye.</item>-->

        <!--Lesson 5-->
        <item name="l5s1">先生，你好吗？Xiān shēng, nǐ hǎo ma? Sir, are you well?</item>
        <item name="l5s2">李先生没有电脑。Lǐ xiān shēng méi yǒu diàn nǎo. Mr. Li does not have a computer.</item>
        <item name="l5s3">王小姐没有电视。Wáng xiǎo jiě méi yǒu diàn shì. Miss Wang does not have a television.</item>
        <item name="l5s4">你想不想看电影？Nǐ xiǎng bù xiǎng kàn diàn yǐng? Do you want to see a movie?</item>
        <item name="l5s5">对不起，我没有钱。Duì bù qǐ, wǒ méi yǒu qián. Sorry, I have no money.</item>
        <item name="l5s6">没关系，我有很多钱。Méi guān xì, wǒ yǒu hěn duō qián. That is alright, I have a lot of money.</item>
        <item name="l5s7">谢谢你！Xiè xiè nǐ! Thank you!</item>
        <item name="l5s8">不客气。Bù kè qì. You are welcome.</item>
        <item name="l5s9">我们去看电影。Wǒ men qù kàn diàn yǐng. We are going to see a movie.</item>
        <item name="l5s10">明天见。Míngtiān jiàn. See you tomorrow.</item>-->

        <!--Lesson 6-->
        <item name="l6s1">今天我们去北京。Jīn tiān wǒ men qù Běi Jīng. Today we are going to Beijing.</item>
        <item name="l6s2">北京在哪儿？Běi Jīng zài nǎ er? Where is Beijing?</item>
        <item name="l6s3">北京在中国。Běi Jīng zài Zhōng Guó.</item>
        <item name="l6s4">我们怎么去北京？Wǒ men zěn me qù Běi Jīng? How are we going to Beijing?</item>
        <item name="l6s5">我们坐火车去。Wǒ men zuò huǒ chē qù. We are going by train.</item>
        <item name="l6s6">我们不坐飞机。Wǒ men bù zuò fēi jī. We are not taking a plane.</item>
        <item name="l6s7">现在我们去火车站。Xiàn zài wǒ men qù huǒ chē zhàn. Now we are going to the train station.</item>
        <item name="l6s8">我们坐出租车。Wǒ men zuò chū zū chē. We are taking a taxi.</item>
        <item name="l6s9">北京的天气很好。Běi jīng de tiān qì hěn hǎo. Beijing\'s weather is very good.</item>
        <item name="l6s10">我很高兴！Wǒ hěn gāo xìng! I am very happy!</item>

        <!--Lesson 7-->
        <item name="l7s1">你喜欢你的学校吗？Nǐ xǐ huān nǐ de xué xiào ma? Do you like your school?</item>
        <item name="l7s2">喜欢！Xǐ huān! Yes, I like it!</item>
        <item name="l7s3">老师都很好。Lǎo shī dōu hěn hǎo. The teachers are all very good.</item>
        <item name="l7s4">我最喜欢我的中文老师。Wǒ zuì xǐ huān wǒ de zhōng wén lǎoshī. I most like my Chinese teacher.</item>
        <item name="l7s5">你会写中文吗？Nǐ huì xiě zhōng wén ma? Can you write Chinese?</item>
        <item name="l7s6">我会写十个字。Wǒ huì xiě shí gè zì. I can write ten characters.</item>
        <item name="l7s7">我有一本书。Wǒ yǒu yī běn shū. I have one book.</item>
        <item name="l7s8">它在桌子上。Tā zài zhuō zi shàng. It is on the table.</item>
        <item name="l7s9">你的汉语很好！Nǐ de hàn yǔ hěn hǎo! Your (spoken) Chinese is very good!</item>
        <item name="l7s10">对不起。我听不懂。Duì bù qǐ. Wǒ tīng bù dǒng. I\'m sorry. I don\'t understand.</item>

        <!--Lesson 8-->
        <item name="l8s1">你的中文老师是谁？Nǐ de zhōng wén lǎo shī shì shéi? Who is your Chinese teacher?</item>
        <item name="l8s2">他是陈老师。Tā shì Chén lǎoshī. He is Teacher Chen.</item>
        <item name="l8s3">我认识他。Wǒ rèn shí tā. I know him.</item>
        <item name="l8s4">他是我的朋友。Tā shì wǒ de péng yǒu. He is my friend.</item>
        <item name="l8s5">你认识我的同学吗？Nǐ rèn shí wǒ de tóng xué ma? Do you know my classmate?</item>
        <item name="l8s6">他叫什么名字？Tā jiào shén me míng zì. What is his name?</item>
        <item name="l8s7">他叫小赵。Tā jiào Xiǎo Zhào. His name is Young Zhao.</item>
        <item name="l8s8">不认识。Bù rèn shí. I don\'t know him.</item>
        <item name="l8s9">学生做什么？Xué shēng zuò shén me? What do students do?</item>
        <item name="l8s10">学生学习。Xué shēng xué xí. Students study.</item>

    </array>

</resources>